習帝真係北方近百年來第一昏君

將前幾代領導人辛辛苦苦打下既根基
一步步敗晒
甚至妄想自立為帝 取代鄧小平歷史地位

好大喜功：一上任就一改前幾任低調行事既風格
做每樣野，都要大肆宣傳。荒死全世界唔知咁
大肆宣傳搞一帶一路 引起歐洲注意
搞2025 又令美國決心對中國出手

目空一切： 靠住前幾代積累既家產，以為自己好撚勁。到處辣火頭，令中港 中台關係徹底惡化
記得08年個陣 好多連登仔仲係大中華膠
雜種上台後 不斷惡化 甚至催生出港獨
雜種而家仲做埋皇帝 全面鎖國 同西方意識形態完全相違背
令西方打擊更加名正言順 左膠都放棄埋中國

不自量力： 無任何功績，但就以為自己功蓋千秋。意圖取代鄧小平地位，甚至學毛魔搞個人崇拜。佢將鄧小平個一套成功 進步既改革開放 不搞個人崇拜 低調行事既原則 全盤推翻。 結果越搞越衰

呢條友做得越長，支那死得越慘
而家支那內外交困，經濟倒退，政治封閉
真係好有古代王朝滅亡既先兆

5毛藍絲都比支那洗腦洗左10年

以為支那好勁

習武帝

習廢帝/習哀帝就有份

刁哀帝

敗家敗國黎講 刁帝認第二無人敢認第一

焦土L又贏

唐玄宗

嗱
武係美諡但用喺廟號就好多時都唔係既
習武帝冇佢份架喇
習武宗有D機嘅

絕對權力 始終會出事

之前幾個皇帝無為而治 而且有宰相 內閣分權 先有国家中興，然後整個国家既人 包括香港 自豪龍的傳人

現在只不過現在皇帝再集權於一身

認同，睇佢做野，完全係將重演細個歷史書講果d 昏君所做嘅事

D人覺得江，胡佢地無問題
覺得香港人中国人只需要名君 唔需要民主 自由 公平 開放 公平

只不過係咁

屎坑入面一舊比較臭既屎，唔係咁留意到

認真，如果唔搞鳩香港
話撚知佢點
胡溫甚至江澤民年代邊有依家咁明目張膽咁插手香港內政
就算以前中學強制跟團去中國都真係有種進步嘅感覺
無標語 冇領導人啲相 冇話咩要圍繞國家主席啲乜乜乜
最多都係話科學發展觀，依家中國入邊啲標語，個人崇拜已經多到倒退返到文革水平，每個城市都好似平壤咁，已經可見呢個人幾撚獨裁

都有例外 雖然好少
刁帝最大問題係無能但成日以為自己好勁
結果搞咩衰咩
佢唔搞咁多野 唔獨攬大權
比d下屬搞 支那唔會搞成咁

點可以咁講野

天降偉人習豬席點會有問題
佢係全體華人既領袖，救世主

二世祖一上場就攪亂檔是常識吧

其實中港矛盾喺胡後期開始有，爭在胡未有政治上打壓香港

胡個年代根本就廢撚事搞咁多野
任何涉外嘅事都軟性搞掂唔駛煩

有佢香港先有運行

唔係呀 最好佢終生制

香港重光就靠刁種同689

習惠帝/習煬帝

樓主清晰
垃圾習係正宗冇料扮四條
俾人做多d又驚死人奪權，攞曬彩
所以自己中央集權，學秦始王
但係自己又唔夠醒，搞唔撚掂
既然唔叻喇，咪搞個人崇拜，想食老本嚟蒙蔽人民
話曬都係個大國嘅領導人，全世界睇住自己搞依d小學雞嘢，醜唔醜呀屌

好大喜功，目空一切，不自量力，靠住上幾代打落嘅根基喺度啊滋啊阻，其實佢同乾隆好似

講真，全靠刁帝香港人至覺醒，如果唔係今日大家仲投緊票畀販民，仲日日唱緊今天我

你屌佢就算啦
學人講埋D近百年

老毛餓死幾多人, 玩文革殺左幾多人果陣
你老豆老母分分鐘都未出世

支共就抵死啦，比個咁既人坐正，古時封建皇朝，皇帝點都要傳位比個仔，就算個仔係昏君都無得揀。依家支共內部推選條友出黎，點都揀過對自己有利益先啦下話，居然會揀件咁既野出黎

淨係整死常平已經係索尼

習煬帝

08年有連登仔?
認真舊登同連登仔既質素真係有分別...
張大合照真係一個明證....

打錯左 想講高登仔

仲想永續做主席 除非佢想推冧哂重新變民主社會啦

林鄭話最欣賞習大大

馬屁精，韋大人

覺唔覺呢幾日無啦啦多左咁多post講支那？鄰國嘅野突然咁多人有興趣？

清理人口 係好事

習契弟

所以我從來都話香港 中国人唔需要民主 公平
只需要明君/無為而治

現在只不過歷史循環
歷史梗有些中興，明君，昏君

中国始終是帝制

讓子彈飛一會

毛澤東過一百年咩 ？
袁世凱呢 ？

連登仔可唔可以唔好再燈， 宇宙GEM 都已經燈到去NASA。 習總遲啲真係變千古一帝

袁世凱唔係昏囉，佢執政時北方工業發達，仲可以同外國有說話，只係走錯一步被人反彈

睇返鄧小平就明白個分別有幾大

有冇諗過佢係為父報仇緊

毛魔同袁世凱都算係亂世梟雄
至少靠自己打江山
咁比喻啦
好似鋤大d咁
毛魔袁世凱拎住 4公牌
中期打出優勢 但犯左致命失誤
刁帝拎住人地比佢既天糊牌 打到一pat屎咁
睇個款仲要比人大炒

盛極而衰就係咁架啦，好出奇咩

樓主一定讀歷史，要xxxx: 咁形容

乾隆敗完家都仲可以傳多幾代先滅國
希望習種可以青出於藍

生蕃做領導你expect佢會做到啲咩

講到中國死左咁

武帝就冇架啦，武宗都ok嘅

最好做到佢老死 唔係香港都仲可以吊住條命

幾時有得睇佢俾人推翻

其實習帝曲線倒共

直線，如果你有睇過佢講話嘅話

隋煬帝敗晒隋文帝副身家然後收皮，歷史不斷重覆，中國人一直以黎都冇進步過。

唐玄宗係李隆基wo，雜撚有資格咩

我有幸讀過二千年代前既中史課程，所有朝代覆亡都有以下特徵

內憂外患
昏君當道
好大喜功
起大建設勞民傷財
政府大肆搜刮民脂民膏
獨裁
民怨四起

唔知支那中左幾多

小學雞做世界係咁上下

正宗敗家仔

差最後一樣

共煬帝

ON9 又係D焦土撚
到香港真係比人玩死左 香港大陸收入情況調轉 香港人做雞 大陸人做大爺香港變二奶村果陣 你就真係收得皮 係弱智仔先想香港死

我可以預告習豬頭下場，首先係南海同美國打海戰，輸撚左。想玩核爆攬炒，最後比人暗殺完

咪撚講到之前個D有英明過，北方百年來講緊民國1918年到而家，個個都係昏，無個可以建立民主制度就係第一昏，經常幻想制霸東亞，一方借助日本圖謀推翻日本但又攪到同日本交惡、同狠子蘇俄做盟友但又同助華多年既歐美交惡係第二昏，經濟未攪掂就大攪思想改造第三昏

1949以後胡趙鄧只不過從箝制既計劃經濟改成局部自由經濟即係放任無為，就叫自己大功大得，我都得啦，英明你老味，香港已證實自由經濟係增助最快，但係要民主法治去維持，無既結果係點?咪就係1989年已經大叫通貨大漲商官獨肥，貪污大盛維持到今日終於無以為繼。

習近年只不過做緊共產黨每一個人都想做既野，毛澤東唔係?蔣中正唔係?
只係後來政治勢力同國力差又或者D領導人見到大陸長久落去唔多掂，一早謀定家族海外開枝散葉，無再係中國攪個人崇拜，但你睇返江澤民開始個個都要寫D垃圾入有名無實既憲法就知其實一直都想復辟家天下。

而家如上所講，經濟問題一早積落，好地地做世界工廠唔得就係要左抄右抄但又無真正自己研發，又印銀紙炒賣地產，呢D野胡溫時已經做緊啦，仲有好多內部箝制平民政策根本1949年無停過，習近平可算係上得合時美國有空閒攪中國，因為世界大部份攪事國家都攪掂淨中俄，而中國好明顯係弱過俄國啦，人地都識玩政治逐個擊破既，你中國而家想停戰唯一就係向俄開波擺出一副同歐美同一陣線既姿態，同1979打越南一樣。

依個真
隋煬帝 宋徽宗 唐玄宗
全部都係敗咗前人留落嚟嘅嘢

冇中到邊一樣？

明君喎，帶領支那抗衡美國

民怨四起

北洋政府嗰陣有政黨政治同一人一票選大總統喎

如果保持到以前咁樣就係，而家d官出盡力迎合上面

可惜班支那種受呀，根本冇人會出嚟反佢

淋病算唔算秦檜依啲仆街冚家產
定係啲仆街宦官

支持樓主返大陸
大大聲講哩段嘢出嚟

一年前仲話咩撚野捉緊一盤大棋 說好的棋王呢

好極權點解仲有鬼佬鬼妹去上海、廣洲去住/去玩？

好多喺道住啦,仲有啲嫁畀鄉下仔.

參議員：由各省議會和蒙古選舉會、西藏選舉會、青海選舉會、華僑選舉會、中央學會選舉產生。其名額為：22行省，由各省議會選出，每省10名；蒙古選舉會、西藏選舉會、青海選舉會，分別選出27名、10名、3名；另由中央學會（擬成立的一個官辦知識分子團體，直屬教育部，但該會後來未能成立）選出8名；華僑選舉會選出6名。按法定名額，則參議員共有274人。
此次國會議員選舉為有限制選舉，其限制包括性別、財產及文化程度等方面。眾議員的選舉人必須為：一、男子；二、年滿21歲；三、在選舉區內住滿2年以上。此外，還必須滿足下列條件之一：一、年納直接稅2元以上；二、有值500元以上之不動產者；三、有小學以上畢業或相當之資格者。這種對選舉人條件的規定，剝奪了婦女及窮人的選舉權，而且擁有流動資產而無不動產的部分小商人也難以獲得選舉權。[1]

參議員主要由地方議會議員選出，而地方議會議員的資格也有限制。1912年9月4日公布的《省議會議員選舉法》第4條規定，當選省議會議員者必須為年滿25歲以上的男子，第54條規定，省議員被選舉人必須為列入「選舉人名冊」者，第3條規定：列入「選舉人名冊」者必須滿足下列條件之一「在本選舉區內住滿2年以上；年納直接稅2元以上或有值500元以上之不動產；有小學畢業或相當之文化程度。」[1]

因此，有資格參加國會兩院議員選舉的選舉人極少。1912年12月眾議員選舉舉行時，中國全國人口估計有40680多萬人（約4億人），但參加投票者僅4293.3992萬人，占總人口的10.5％。

1912年12月初至1913年3月，經北京臨時政府內務部主持，全國各地根據選舉法選出參眾兩院國會議員。蒙古、西藏因政治情況較為特殊，選舉會在北京舉行。在大選中，各政黨展開激烈競選，發生了從政治攻訐到武力挾持等各式各樣的選舉伎倆，賄選更十分常見。

袁世凱最終於1915年12月12日同意開始籌備君主立憲制的中華帝國定1916年登基改年號為「洪憲元年」。

佢話而家係乾隆盛世

去玩要權黎做乜撚?你除褲放臭屁虹咩?

全面贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想

up乜9？網絡小說睇多左？

所以我撐雜仔

香港果班就成班宦官咁

最好你死 仲要死全家果款

記者朋友

佢先係出手搞收水殘局wow, 乜燃都搞錯

你死啦，方丈份人好小氣嫁

富不過三代

佢將行咗三代嘅領導人更替呢個制度廢咗至係問題
等睇佢出事大亂

呢條友做得越長，支那死得越慘
而家支那內外交困，經濟倒退，政治封閉
真係好有古代王朝滅亡既先兆

傻啦
咁先係明君呀
唔咁樣玩
點拖得死中國/中共呀

頭幾個回覆果d唔怕比人捉去洗頭？

睇得自己太高 覺得真係統一到天下
一同人地國家外交戰即刻睇到佢有幾廢

所以我地要將佢既所作所為 宣揚開佢
成個連登都熱烈討論
定上面d人想成個討論區既人捉晒

明明雜種一上台嗰陣打哂飛機話明君，改革派
我依家真係好開心

強仔有料過佢啦
日日俾佢屌喊到眼都黑左

帝制係當權者為左壓搾人民將財富集中係自己身上既自私制度黎

孫中山咁辛苦推翻殘害人民既帝制，而家雜總又玩返帝制，勁有袁世凱feel
但可惜冇孫中山

其實雜總係咪真係得小學學歷，唔會咁都唔知下

廟號為武宗嘅，就算唔係一代英主，都柒極有個譜。

唐武宗有「會昌中興」、明武宗有「應州大捷」同埋兩度平定宗室內亂。

刁帝？
就算上佢廟號係武宗，都驚佢無史跡、戰績可吹
唔通真係靠「厲害了我的國」同口交部強烈抗議咩？

至於所謂一帶一路，以為自己係通西域，
但實質只係產能過剩+好大喜功，甚至想用債務食埋人地個國家，
本質上同楊廣征高句麗無分別。

所以刁帝都係上諡號「刁煬帝」算啦，
再唔係而家支那咁管制言論，同「防民之口甚於防川」嘅周厲王一鳩樣，一於就將刁帝上諡「刁厲帝」算，名副其實「厲害了」

全中

一帶一路
中國製造2025
自取滅亡

刁太祖

習大大捉緊棋唔得閒

是旦啦又咪要返工

好似重差天災同飢荒

掃黃搞東莞
擴大貿易易差
輸貿易戰係佢自己攞黎

將前幾代領導人辛辛苦苦打下既根基

權鬥扮反腐，咩烏英老虎一齊打根本為左奪決清洗勢力 胡溫貪污係勁，但起碼無咩大動作害人

習近平，史稱共哀帝，在位期間經濟一落千丈，共黨內部矛盾加劇，好大喜功:修築港珠澳大橋及高鐵香港段,反令人民對政府更不滿

上兩代無咩大搞作
條傻仔咩一帶一路
又咩集中營
又同人打貿易戰

又要請香港首席時事評論員車生出場：「君不須防人不肖、眼前鬼卒皆為妖、秦王徒把長城築、禍去禍來因自招。」

飢荒呢個年代係咪好難會喺中國出現
好似窮極都會有嘢食

成日都係度諗，有生之年會唔會見證到中国呢個朝代既滅亡

搞左你唔之 仲不停增加國家認同感
最恐怖係果陣 大把人中國夢係果段時間開始

楊廣我覺得根本係唐朝要寫臭佢
唐朝開佢糧倉 先食得咁開心
仲有佢做落既棧道 河道
果堆基建係真係有用
你睇下港豬澳同鳩鐵

梁家河中興

洗唔洗有幸
自己鐘意歷史
隨時都睇到
係依家d人唔睇書

楊廣根本唔係歷史描述得咁腐
佢最大爭議都係征高麗，但佢在位期間既儲備仍然多過盛唐（李世民時代），係因為得罪關隴集團，先落得在江都被殺

作為內亞代理人既楊廣，最終都係被另一個內亞代理人收拾

中共想打通非洲係一直都做嘅嘢嚟。同埋唔可以太過引人注意。
不過係係習總無咩政職，要重新打包前人嘅成果當係自己嘅啫。
一帶一路個名係依幾年先有，但係做就做咗幾十年

下？我個親共呀爸話佢好得
早兩日食飯仲係到吹咩中美關係會影響英鎊匯率，脫歐影響唔大
習帝已經統戰緊美國，以美國華人人口，侵侵無得打
仲有blablabla一大輪，我聽完真係得啖笑，大陸啲人真係好恐怖，洗腦洗到痴線

中原教科書歷史荼毒太深
明明東亞係文明輸出既邊緣，當冇左西亞既傳播，就失去左維持秩序既能力，到最後只能走上大一統呢個單調腐敗既政體，缺乏競爭及發展動機

最抵死係睇住華南士大夫點樣為侵略者粉飾，自圓其說成共享榮耀

對中國係昏君，對連登就明君

睇下 三和大神 的實況

上一輩係咁大中華，無藥可救

佢心胸狹窄、小肚雞腸作為領導人黎講都已經唔得體

刁煬帝 / 刁厲帝 如果齋起基建，玩國富民貧，都未必咁大反彈。
但玩到一帶一路，想食鳩人地夾棍，就真係同楊廣征高麗差唔多了 (又係無事無幹為咗威威豬而打 / 而攪)。

平語近人

以前有樹皮，觀音土食
依家d土地唔係污染就係起晒高樓大廈
改食混凝土英泥

跟本係㓕霸，想引起全球淨化華人運動
挽救世界文明免受支那破壞
大大真係好偉大 原全係歴史偉人

我都唔識分佢係明定昏
一個大陸朋友移民左去加拿大就話佢係好一般既領導，而且唔係大度，少講為妙。

另一個香港朋友，就話係千古一帝，話美國就仆街，已經擺晒所有錢返大陸，仲話等支爆後就返大陸買樓，叫我一係移民走一係返大陸。

兩個人既共同建議都係：香港無得救，只會越來越差，因為香港人眼界短視，內鬥嚴重。
剩係無得供樓已經無出路。租樓係無收獲，租成世都唔係自己資產。

查良鏞: 天亮了

有去過中國既，都會見到周街共產黨標語，成個平壤咁

包一尊就係執緊前幾任既屎

江胡先至係最貪污嘅時代
未爆只係時辰未到

話刁帝要永續主席而唔係做太上皇幕後控制

就係因為主席可以出席大場面有得威

習拎著天胡牌？
Are you sure?

全部中曬就亡了

準備改朝換代

無民怨肯定係假 唔好當上面D人真係懵

is coming soon

正面啲睇
好事嚟喎
唔係包帝搞事
支共有排都未滅亡
而家有機會支爆啦

er.... 到唐太宗中葉仲食緊隋代d 糧
你講緊敗身家有咩證據...

呢樣真喎
身邊好撚多廢老覺得支那好撚勁
已經超越美帝, 全宇宙最強

推高汁
刁帝最錯係搞個人崇拜同高調
好大喜功搞風搞雨
真心欣賞鄧小平套改革

利申：反共、平反64

最好死慘d
分裂成十幾廿個國家就岩

08年我地連登仔都未出世

全部中撚晒啦

讀死書啲人係唔會睇得明，正如金庸都有解釋「華山論劍」唔係只比劍一樣。

我講嘅身家又點止講糧講錢，隋文帝征戰多年休養生息，儲蓄嘅民氣、帝王威望，都畀隋煬帝敗晒。人民嘅離心、武將臣下嘅離心先係最致命。

習大大已經鋪定後路，著草去非洲大草原重建皇國

唔好咁天真啦
最緊要一樣野都未發生 飢荒
中國人冇飯食先會做反 而家習帝定過台油

64後唔政治改革都預左有今日

去到人地南海捉魚
將d魚掃光晒，梗係啦

咪政改左囉
只不過係走相反方向姐
更加封閉 鎖國

中國幾時先可以脫離帝制
幾百年歷史人民都係咁蠢
推舉一個又一個皇帝 領導者
又無相應權力制衡 唉

富不過3代

香港仲有成堆佞臣賊子同太監

由中國只懂輸入文化，而唔識得輸出起，就注定走呢條掘頭路，冇啟蒙思想，冇認清自己定位，一向都講大一統體制代表地區既人唔識聯合謀劃，就被單個較出眾既領導，放棄自己既權利

只能等振英打救

無行錯
係唔知邊個殺左宋教仁

昏君咪好囉
支那收皮最好

改黎有乜用 民智未開 台灣好民主咪又係咁既樣
64後個政治制度其實冇乜問題 話就話極權冇自由 話就話好多貪污腐敗 但作為一個普通老百姓黎睇
90年代尾00年頭 大陸人仲係比香港睇唔起
到而家可以全世界買樓 大把人負擔得起歐遊 香港人又愈黎愈奶共返去R生意
仲要而家做埋全球第二大經濟體系 搞到美國都要驚左搞鳩你唔比你上位
短短果十幾廿年咁大變化 大陸地位由低位變高位 一個政權可以咁短時間做到呢樣野 個政體真係咁差?

利申:非5毛 我都承認大陸好多野唔好 但無可否認轉變得咁快真係勁

歷史係後世寫嘅，咁嘅道理你都唔明？
隋文帝你就吹奏，咁你又唔講隋文帝晚年亂fing 錢果d 野？
煬帝黎黎去去都係果三篤屁，殺兄，大興土木，窮兵黷武
大興土木就最好笑，隋稅制就係行租庸調，本身就係有力役要服，計返人口數字，根本所謂大興土木嘅力役數字，係遠少於實際男丁所要服嘅力役。
再講另一樣，吹到大興土木咁慘，但事實上最後嘅運河江南河落成嘅時間就正正係處於隋代人口數字最大，國力最強嘅時間，我唔明有幾民不遼生囉

打高句麗方面就唔講啦，輸左就係柒，結果比班災民起義就抵死嘅

好似清朝咁 寫到乜野盛世 點知連明末都比唔上

08年邊有連登仔呀on99

香港內政

打多幾枝過期疫苗記住感謝党

支持習大大千秋萬世

一代明君

講左好多年喇

饑荒呢樣野，只要大陸無錢從外國購買糧食就會出現

北佬頭腦簡單，死要面。

豬治國

捉棋唔到最後果步都唔知邊個輸贏

習禁評
學蘇文峰咁話 香港仲有6年運行 玩埋呢局走到就走

其實習帝比任何人都討厭中國 有興趣可以睇下佢老豆同埋佢既童年生活

十幾億人做奴隸，污染土地，偷竊，搶，污染空氣，破壞環境，污染水源，高通漲高物價，高樓價

真係咁勁？

唔怪得咁多人想去香港

神早利申左大陸有好多野唔好 唔洗撲出黎反唔切咁

犠牲12億人去造就1億人

仲要扮可憐周街攞着數

咁都唔發達就死得啦

On9，打貪都話昏君

好多好理智的人，了解實況後才決定態度

奴乜春隸 返工就奴隸呀?比人剝削就奴隸呀?

污染土地空氣破壞環境 喂大佬 窮國又冇文化唔做工業可以點上位?玩得工業就要搞到環境架啦。定係你想大陸學泰國玩旅遊呀?定係學非洲咁種咖啡豆呀? 佢地玩左咁多年都係咁窮WO
不如你建議一個冇乜損失又可以快速上位既發展方案出黎

偷竊搶 呢D仲盲反 有邊個國家冇呢兩樣野 發達到法國呢D高尚地方都係睇少眼就冇左個袋

高通漲高物價，高樓價，呢D一線城市一定面對既問題黎架啦 多有錢人住 轉變速度快
睇返2線3線 大把平野大把樓比你住 再唔係返農村生活水平更加平
一分錢一分貨姐 又想城市發達 又想樓價通漲唔高 邊有可能

掃黃反貪

你咁鍾意強国番強国住啦

咁呢個都係國家既方針黎 無可否認呢個方針令到中國既國際地位係短時間上升左好多WO
唔通好似印度咁 人多大家一齊窮咁就叫好?
你要做大愛左膠 要窮一齊窮 要富一齊富既話 起碼窮多50-60年啦
到時美國車尾燈都見唔到 華人要一世對住鬼佬抬唔起頭 咁好開心?
仇共還仇共 去到民族上既野唔該有返D理性

我仲鐘意瑞士丹麥添 咁我分身都唔掂啦

又冇講錯

之不過到廿一世紀仲用昏君明君嘅概念，睇吓下一個政權又係同支共差唔多嘅嘢

到時候應該冇工番，仲攪落去外資會走的，港資中資出得起咩人工福利

臭閪支那政體緊係好
問吓霆鋒，豬皮，笑春同小燕子就知道

民族
你是中国人，中国人咁強大，咁繁榮
其他人講中国的不是，都是受外国勢力受買，不用理會他們

身為中国人，當然要用中国貨，活在中国 受中国教育

通商寬衣都講得出, 你期望佢有咩水準

臭閪支那賤蛆確認
新疆再教育營最有理性

唔知你係香港定支那人
但如果你係嗰12億份之一

日日焗食黑心食物
仔女番豆腐渣校園
飲被污染既水
收耕地錢被貪官吞
上訪被毒打
番工廠無防護措施，焗吸有害物質
搞文件先要俾錢疏通
個女讀職業訓練學校，點知被人賣左去做雞

唔洗中曬，就中兩三樣丫，係咪好辛福呀中蝈人

發展要平衡，可持續。共產式均富係共產黨用來呃人既。
但均衡可持續發展世界大把例子

邊有人要持續姐 而家要極速上位緊係用陰濕招 發財咪立品囉
D西方國家今時今日可以咁高尚 玩大愛 咪又係建基於當年全世界搶殺奴役CAP水 唔通又話佢地係咪可以持續咩
而家大陸跟返個發展黎行 做返D唔夠佢地十分一衰既野 就比人屌到反皮 當年D西方國家D衰格野就冇人提 個個起勢咁奶鬼佬袋底

有請尚方寶劍

你係要將所有報紙既野提哂出黎 就緊係好似水深火熱咁啦
我攞香港報紙講既話 都可以講香港係成堆倫敦金 美人計 殺人分屍 黑社會開片
但香港係咪真係咁恐怖先

發展要平衡，可持續 冇錯 係吖 但問題係你中國板圖咁大 天然資源唔小 懷壁其罪 如果你仲慢慢行 你估美國會唔會搞鳩你呀拿?可以睇下伊朗

胡咩撚都無做又無野做

江就有錢齊齊搵

係呢個習種先搞咁撚多野

如果你覺得全部都係個別事件咁恭喜你，你被選中做幸福既1億

祝你同你既下一代起依國偉大既蝈家過得幸福

但好可惜，你既領導人一早將佢哋既下一代移曬民去水深火熱既西方喇

中國有立過品咩 中國進步得禁快就係因為冇品
經濟係禁 政策係禁 外交係禁 科技都係禁 全部都係偷返黎 你話西方國家一樣 如果真係一樣 全世界除左西方應該都重係奴隸國家 有得比你亞洲發展得禁好

你地臭閪支那賤蛆攬住個shithole當係寶
伊朗當年巴列維幾繁榮，高美尼站起來之後

岩岩先發達果廿年左右 就咁快立品?
英國法國由17世紀玩殖民地 玩到二戰後 冇人屌 爭住含洋腸
大陸開放改革40年 當你第1年已經開始偷呃 做得果40年衰野就比人屌到翻皮
時間真係一樣好野

你地臭閪支那發瘟豬肉仲好野

又黎臭蟲論

最弊佢幾單連住做呢，起完運河死唔去，就要你去征高麗，有啲未行到去已經半路死左。

唔係隋文帝留低啲資源畀佢，佢邊有咁多錢去邊境夷狄度出巡，你有讀歷史都知佢出巡啲駕勢啦，巡國內又係要搵人拉船，之後冇男人就搵女人拉，有啲人拉到條繩入晒肉，之後一路陸陸續續都有零星造反。

呢頭平亂果頭又要人征高麗，有啲士兵打完內戰又去打外戰，連埋起運河班死剩種行一大段路去戰場又死一批，畀你係其中你走唔走反唔反？

歷史你就咁睇數字統計係冇意思，隋煬帝係敗唔晒隋文帝嘅遺產（錢糧），但敗晒民心，你話我講錯都係搵籍口想show off下歷史知識啫，你以為我睇唔到？我好空泛咁講一小段你就長篇大論，但你只係好冷冰冰咁講統計，冇講到煬帝點失民心。

仲有你話我吹奏文帝就更加可笑，文帝事實上冇煬帝咁殘暴，踩煬帝就等於吹奏文帝？你又犯左非黑即白毛病，簡單分類好易變左老屈。

你要硬屈所有野都逼哂係同一時間發生，我都無野講
我無諗住show off d 乜野
我剩係想講，姓李果班仆街就擺明係硬造左好多死貓比隋孭，凝造到好似自己係天賜之人咁

屌你老母,習包得小學學歷你想佢有幾叻
上到國家主席都超曬班啦
習包出現加快支爆唔好咩

又臭蟲論 人地都做過點解我地唔做得 第一個人做錯一件事 係不知者不罪 第二個人又做同一件錯事 叫明知故犯 都重未計中國自己都殖民緊非洲國家

我冇硬屈喎，成本隋史我睇晒，由宇文贇睇到唐朝建立，事實上唐朝係繼承左隋朝遺產，尤其佢起啲運河大大促進南糧北輸，令內陸地區興旺發展。

煬帝唔衰李氏又點屈？勝利者當然有加鹽加醋啦，但唔係將明君老屈成昏君喎，只係煬帝本身衰開，一件污兩件穢咁屈埋畀佢啫，唔會影響歷史評價。

你要拆開逐件事同佢申冤有排計啦，我都唔得閒同你玩文字遊戲，宜家呢個post係講習近平點敗家，我就諗起煬帝請蠻夷去大興城免費吃喝，國內窮人多，對外又派錢，同習種一樣，就係表達咁簡單嘅野，你要扯去幫煬帝平反你可以另外開個post等多啲人可以集中討論，呢個post只係雜種抽水post。

咁又係 笑雜種緊要啲

08年果陣有搞鳩西藏
不過啲人唔就得晒
陳巧文

中尻哂

你都on9 你睇到歐遊果班中國人係佔全中國幾多人口你知唔知？
根本中國個貧窮人口仲係好高 仲有成億人過緊幾蚊美元一日既生活
係 中國數字上（都唔知做左幾多假數）係世界第二大經濟體
咁又點？佢同時係世界第一人口大國，計返人均GDP根本窮過咩
我想講以上既事 反映即使不談政治 佢民生仍然好差

再談政治既話習總根本係倒行逆施，想實施極權主義

雖然雜種無能 治國能力好差 為人又自以為是
但弊在佢爭權奪利有一手
外交內政搞到一PAT屎咁
但仍然因為剷除晒好多政敵同推行左好多維權措施
令到整個支那根本無人反到佢
佢為所欲為,搞風搞雨,結果將支那推向而家呢個局面

或者佢都只係想上位做下皇帝咁啫
而且又唔似之前果幾個咁 上到去都算唔上係皇帝
宜家仲修埋憲有得做皇帝做到死
人一世物一世都算係咁啦
至於死之後支那嘅未來
點都冇所謂啦

當年胡溫四萬億其實已埋下炸彈... 共產黨不容許經濟衰退，不接受人民挑戰黨決定，不停谷樓市谷GDP，中美貿易戰只是藥引。其實習總上場時，已是爛攤子，唯有收緊所有嘢，其實佢都冇乜可以做，唔通共產黨讓位咩！

係又點 無人吹得佢脹
除非佢自己仆街 否則一樣玩曬

習帝有乜乜新時代主義特色
邊係昏君

你都ON9 改革開放先40年 真正有錢先呢20年都未必夠 你想有幾多%先滿意?
鬼唔知中國貧窮人口高咩 14億人 咁快可以全部收入拍得住發達地區咩

我一路講緊既就係 以前就14億一齊窮 而家保守D計 可能彈起左2-3億人有錢&冇咁窮 咁短時間做到咁已經好巴閉
你地就下下話 咁仲有11億窮緊WO

就好似考試咁 條友由30分進步到60分我讚佢好勁WO 你班友就話都未90分 100分 勁乜野
典型中國父母思想

寫得幾好
但08年都未有連登

萬歲萬歲萬萬歲

平兒

出貓先得60分

真知灼見

係呀 但係而家既經濟成果係靠榨乾淨低既十幾億人口先得返嚟
好啦 個個國家都經歷過由儉入富呢個階段
日本都經歷過
但人地日本人 最初啲野係差啲姐 未至於賣假野
但中國個經濟體系已經係改革開放期間被玩壞
仲叫良好既經濟發展？
而家質又差 核心科技靠進口
中國發展下一步仲可以點行落去
已經無得返轉頭 你仲叫唔叫到班中國人去返中國消費
佢地連枝豉油都要落嚟香港買啦

唔係習總咁既才智
點會令美歐再次係綏靖政策中醒過來？
唔係多得佢又點會有支爆？

再講一次

日本脫亞入歐，加上美國扶持戰後發展，令其成為新的輸出國，至少文化方面由輸入轉型成輸出至世界各地，所以日本唔能夠當東亞圈論

相反。中國係靠改革開放初期，有歐美科水支持，一直悶聲做輸入國，從來冇回饋或輸出，即使核心技術亦是竊取得來。到左而家基礎不穩，一線城市養二三四線垃圾，自己債務累累仍對國民洗腦，坐井觀天，呢種就係秩序輸入大於輸出。

中國係唔識認清自己無法建立秩序，乖乖做個代理人，乖乖吸收外來文化 蔣介石已經咁衰過，睇黎共產黨要重蹈覆轍

諗起送你宗

其實新加坡都係咁情況
人地柒極有個譜
同埋啲蝗民民智未開
比咁多自由未必係好事
有明君就可以

昏君

呢句真

小支支外強中乾，由上到下仲以為自己係天朝上國，十足十慈禧治下既清朝咁

自立為帝唔太準確
共朝已經有幾代皇帝 佢唔係第一個

除非軍方造反 唔係都幾難推翻共朝

08年邊有連登呀 咪搞笑啦
遲下分分鐘連登早過高登開發都有人講

呃人呃到自己都信埋

仲爭個旱災同水災喎

如果貿易戰打輸

東莞救國

依家共朝連儲君、太子都被廢，
習撚樣死左後，會出現點樣既亂局，更令人摸唔透

習厲帝佢嘅角色其實係似慈禧，真心膠到無得彈 佢存在嘅價值就係加速朝代嘅更迭

隋煬帝咁 一代敗哂

習柒帝

個60分仲要其實係歐美日捨施俾佢，一話要收返黎唔幫佢就...
講真啊，其實係之前11億窮啊，而家14億係三十四年間增加，而富有左個D保守估計得一億左右，咁只係呢三十幾年間窮人仲多左，你話呢班領導人唔廢就假。

本來一個政府要做既只係保護人民維持秩序，咁D人就會按自由經濟學理論生產然後自給自足，係大陸成日插手，黨企業行先，私人企業插黨委，控制一切去決定可以做乜唔可以做乜，同時上下其手，D官員肥到仆街，黨官仲起埋D浪費奢華建築，大玩炒賣地產，其實係人都知炒賣地產係糖水滾糖魚，根本無助經濟無助生產，結果就係債務急升，然後印銀紙加速，銀紙越印通漲越升普通人人工追唔上，因為印左既錢都係流入官商手，用黎還各種炒賣債俾銀行債主，人工唔可以上升另一個原因係早年靠人工低做世界工廠，人工升到比其他國家高就會令工廠外移，呢D就係今日中國困境。

Wikisource-logo.svg 維基文庫中相關的原始文獻：

袁世凱任正式大總統演說
袁世凱政治會議上的講話

1913年10月10日袁世凱正式就任中華民國大總統之後，各國駐華使節覲見合影
1913年10月6日，中華民國大總統選舉中，袁世凱派手下偽裝組成的公民團數千人包圍了國會，打著「公民團」的旗幟，叫喊「今日非將公民所矚望的總統選出，不許選舉人出會場一步」[39]。從早上8時到晚10時，議員忍飢挨餓，連續投票3次。然而，在前兩輪投票中，袁世凱仍然分別只得到了471票和497票[39]，未達到法定3／4的票數規定。最後，議員被迫選袁世凱為正式大總統[40]。10月10日，袁在中華民國正式大總統就職演説中，談及個人從政生涯及共和國成立後，法律、道德、教育和實業發展等方面問題。10月14日，由國會編制的《天壇憲法草案》脫稿，乃是《中華民國臨時約法》的增訂版。袁世凱10月16日在《致眾議院咨請增修約法案文》中指出臨時約法限制過苛，而臨時約法第五十五條規定大總統有提議增修約注之權，所以爲了政務統一，要求國會擴大總統職權。但國會將大總統的提案置於勿庸討論之境地，並在此後再三拒絕聽取袁世凱的陳述。袁的意見遭國會堵塞後，他向全國各省軍民長官發出通電，公開陳述自己對憲法草案的意見，以爭取國會外乃至整個社會的支持。各省軍民長官在電復中均支持袁世凱的意見。[41]

1913年11月4日，袁世凱根據警備司令官查獲贛省起事（即二次革命組成部分）領導者李烈鈞與國民黨本部及國民黨籍國會議員有密電來往勾結之實，遂發布《解散國民黨通令》，並取消國民黨籍議員的資格，內中指出：

“
……國民黨之所謂黨略，大率借改革政治之名，行攘奪權利之實。凡可以逞其野心者，雖滅國亡種，荼毒生靈，亦所不惜。其運動方法，或以利誘，或以威嚇，或以詐取，務使同種之人，互相殘害，而自為狡兔三窟之謀。其鼓吹之術，或以演詞，或以報紙任意造謠，顛倒黑白。利用一般思想單簡之青年，一入彀中，即為所賣，附和煽亂，至死不明。此等鬼蜮行為，即個人尚不能立身，遑論治國？

”
國民黨籍議員的資格取消後，國會因法定人數不足而休會，袁世凱派員組織中央政治會議作爲臨時替代機構，在召開的首次政治會議上，袁世凱指出內政紊亂是因部分人錯誤理解平等、自由和共和的內涵所致，還聲明亂黨人員失敗後捲公款而逃，並談及外交及司法獨立問題。1914年1月，袁世凱根據黎元洪等人及政治會議的意見，將國會解散。1914年3月31日，袁世凱頒布了民告官爲特色的《平政院編制令》。1914年5月，袁世凱公布《中華民國約法》，改責任內閣制為總統制。1914年12月29日，公布《修正大總統選舉法》，規定總統任期十年，可以連選連任。

楊廣最大問題係三征高麗，唐最大功績本來係分權制度，不過一到李隆基就玩完。

去到2018年，強國果種道德淪喪已經亂到唔係正常人管得掂

武係有軍事意味，對內就唔計既

屌下下要快速搵錢抵你死啦，搵快錢就係要代價，但你問過D大多數人未啊?
享受就個一二億人，受災受惡果就其他十幾億人受。

原來係民族主義，仇外撚，收皮啦，無人要你自卑，你自己生活自在行為檢點無人睇低你，你有錢但成日周街踎飛劍顧客大晒永遠唔會有人睇得起你。
仲講追美國真係ON撚9到無人有。

原本習近平唔係太子，接班人係李克強

但強強係東北爆左好多鑊，元老先決定由習大大上位

睇返強強總理政績更惡怖

1. 早幾年搞城市化，由於資金太誇張被習大大剎停

2. 用股市拉動經濟，結果2016年差d崩潰

3. 搞2025中國製造，被歐美圍攻

習李組合就係好大喜功志大才疏

武?
剛彊理直曰武。威彊叡德曰武。克定禍亂曰武。刑民克服曰武。夸志多窮曰武。
邊忽似??

厲岩D
暴慢無親曰厲。殺戮無辜曰厲。

李克強係團派，江派唔想佢接班
不過江派自己都無合適接班人選
最後大家協商太子黨習近平上台